防暴警扯走許智峯眼罩噴椒 江永祥：拉開眼罩 驅散更有效

民主黨立法會議員許智峯昨晚（1月1日）在元旦大遊行結束後，於銅鑼灣軒尼詩道及渣甸街交界行人路與警員理論，被防暴警員兩度扯開眼罩，及遭多次近距離噴射胡椒噴劑。警察公共關係科高級警司（媒體聯絡及傳訊）江永祥今日在警方記者會上解釋，當時許不合作，「消極抵抗」，又指許有帶眼罩，「唔知係咪佢恃住自己有帶眼罩，所以唔係好怕我哋胡椒噴劑，所以同事拉開眼罩，使用胡椒噴劑。令到驅散行動更有效。」

江永祥指出，昨晚上 7 時許，銅鑼灣怡和街警及波斯富街附近掃蕩，大部分人堵路、叫囂、挑釁警務人員，警員多次用藍旗黑旗警告，人群拒絕聽從指示；至 8 時許，為恢復道路秩序，警方進行驅散要求和平離去，「你所講嗰名男子（許智峯），喺過程中拒絕離開，唔離開不特止，仲要唔聽從我哋指示。」

江永祥又指，過程中曾要求許回到行人路，「唔合作，消極抵抗，繼續糾纏，同事曾經畀過警告，同佢講如果再唔離開，我哋可能會使用胡椒噴劑進行驅散。當時呢個人有戴眼罩，唔知係咪佢恃住自己有帶眼罩，所以唔係好怕我哋胡椒噴劑，所以同事拉開眼罩，使用胡椒噴劑。令到驅散行動更有效。」

但按照片段所見，許智峯被扯走眼罩噴椒時，他身在行人路。

又要大家判斷：

唔知係咪狗隻恃住自己有裝，所以唔係好怕我哋電筒

强姦，謀殺更有效驅散
唔怪得做唔小啦

胡椒噴劑 是 眼藥水，必須對準眼球

唔用condom 屌閪更爽皮

咁即係憑咩襲擊許智峯？

許智峯真係走得好前 有勇但謀差d 因為狗唔會有道理可講 要學下鄺仔琴晚撚狗

需要理由㗎咩
我鐘意打你咪打你囉

但驅散議員同記者做乜？虧心事做得太多？

這是說謊的味道

扯開上衣, 非禮更有效

下次既劇本

當時呢個人唔知係咪恃住自己已經練到對胡椒噴劑免疫，所以唔係好怕我哋胡椒噴劑，所以同事直接打盲佢。令到驅散行動更有效。

Popo用不合理武力已經on9同違法啦

PPRB: 面對唔會對警員造成人身威脅既人，我地都要武力驅散

咁依家邊邊暴力啊，又話同暴力割𥱊

你就非禮，扯開佢件衫幫佢驅鬼咋。

心口得個勇字 佢真心好撚蠢
鄺仔真係唔同啲